<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Scraped News from www.bbn.gov.pl</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>Automatically generated feed from scraped content</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 20:55:39 +0000</lastBuildDate><item><title>09.08.2024 Szef BBN: Prezydent mianował na stopnie generalskie 19 oficerów Wojska Polskiego Mogę potwierdzić, że Prezydent mianował na stopnie generalskie 19 oficerów Wojska Polskiego, to jest jedna z największych tego typu nominacji – powiedział w telewizji wpolsce.pl Szef BBN Jacek Siewiera. Jak poinformował, uroczystość wręczenia tych nominacji odbędzie się 14 sierpnia. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.08.2024 Szef BBN: Prezydent mianował na stopnie generalskie 19 oficerów Wojska Polskiego Mogę potwierdzić, że Prezydent mianował na stopnie generalskie 19 oficerów Wojska Polskiego, to jest jedna z największych tego typu nominacji – powiedział w telewizji wpolsce.pl Szef BBN Jacek Siewiera. Jak poinformował, uroczystość wręczenia tych nominacji odbędzie się 14 sierpnia. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.08.2024 Prezydent na zgrupowaniu wojskowym przed Świętem Wojska Polskiego Prezydent RP, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda odwiedził dziś żołnierzy ćwiczących do defilady z okazji Święta Wojska Polskiego. Przygotowanie pododdziałów pieszych biorących udział w defiladzie odbywa się na lotnisku Warszawa – Babice. W zgrupowaniu szkoleniowym bierze udział 1200 żołnierzy. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.08.2024 Prezydent na zgrupowaniu wojskowym przed Świętem Wojska Polskiego Prezydent RP, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda odwiedził dziś żołnierzy ćwiczących do defilady z okazji Święta Wojska Polskiego. Przygotowanie pododdziałów pieszych biorących udział w defiladzie odbywa się na lotnisku Warszawa – Babice. W zgrupowaniu szkoleniowym bierze udział 1200 żołnierzy. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.08.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, mianował 19 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie. Akty mianowania zostaną wręczone przez Prezydenta RP 14 sierpnia 2024 r., w przeddzień Święta Wojska Polskiego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.08.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, mianował 19 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie. Akty mianowania zostaną wręczone przez Prezydenta RP 14 sierpnia 2024 r., w przeddzień Święta Wojska Polskiego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.08.2024 ZAPOWIEDŹ: Udział Prezydenta RP w obchodach Święta Wojska Polskiego 14-15 sierpnia 2024 r. (środa-czwartek) Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w uroczystościach z okazji Święta Wojska Polskiego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.08.2024 ZAPOWIEDŹ: Udział Prezydenta RP w obchodach Święta Wojska Polskiego 14-15 sierpnia 2024 r. (środa-czwartek) Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w uroczystościach z okazji Święta Wojska Polskiego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>13.08.2024 Szef BBN gościem "Porannej rozmowy w RMF" Armia 300 tysięczna, to właściwy kierunek, jednak niełatwy do uzyskania w najbliższych latach – ocenił w „Porannej rozmowie w RMF” Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>13.08.2024 Szef BBN gościem "Porannej rozmowy w RMF" Armia 300 tysięczna, to właściwy kierunek, jednak niełatwy do uzyskania w najbliższych latach – ocenił w „Porannej rozmowie w RMF” Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>14.08.2024 Odznaczenia państwowe dla funkcjonariuszy Policji i Straży Granicznej - Łączą Was cechy charakteru i konsekwencja w działaniu, do których mam ogromny szacunek – mówił szef BBN Jacek Siewiera podczas uroczystości wręczenia, w imieniu Prezydenta RP Andrzeja Dudy, odznaczeń państwowych emerytowanym funkcjonariuszom Policji oraz funkcjonariuszce Straży Granicznej, zasłużonym zarówno dla formacji, jak i dla społeczeństwa. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>14.08.2024 Odznaczenia państwowe dla funkcjonariuszy Policji i Straży Granicznej - Łączą Was cechy charakteru i konsekwencja w działaniu, do których mam ogromny szacunek – mówił szef BBN Jacek Siewiera podczas uroczystości wręczenia, w imieniu Prezydenta RP Andrzeja Dudy, odznaczeń państwowych emerytowanym funkcjonariuszom Policji oraz funkcjonariuszce Straży Granicznej, zasłużonym zarówno dla formacji, jak i dla społeczeństwa. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.08.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, mianował 19 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.08.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, mianował 19 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.08.2024 Apel Pamięci w przededniu Święta Wojska Polskiego W przededniu Święta Wojska Polskiego Prezydent RP Andrzej Duda wziął udział w Apelu Pamięci przed Pomnikiem Poległym w 1920 roku na Cmentarzu Wojskowym na Powązkach. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.08.2024 Apel Pamięci w przededniu Święta Wojska Polskiego W przededniu Święta Wojska Polskiego Prezydent RP Andrzej Duda wziął udział w Apelu Pamięci przed Pomnikiem Poległym w 1920 roku na Cmentarzu Wojskowym na Powązkach. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.08.2024 Ossów. Prezydent oddał hołd poległym w Bitwie Warszawskiej Jeszcze przed wielką Victorią Warszawską, tutaj wróg został odparty. Młodzi ochotnicy i kapelani obronili, odnieśli pierwsze zwycięstwo poprzedzające Bitwę Warszawską, nie przepuścili bolszewików – mówił Prezydent Andrzej Duda podczas Apelu Pamięci w Ossowie. Uroczystości odbyły się przed Pomnikiem – Krzyżem upamiętniającym miejsce śmierci ks. mjr. Ignacego Skorupki. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.08.2024 Ossów. Prezydent oddał hołd poległym w Bitwie Warszawskiej Jeszcze przed wielką Victorią Warszawską, tutaj wróg został odparty. Młodzi ochotnicy i kapelani obronili, odnieśli pierwsze zwycięstwo poprzedzające Bitwę Warszawską, nie przepuścili bolszewików – mówił Prezydent Andrzej Duda podczas Apelu Pamięci w Ossowie. Uroczystości odbyły się przed Pomnikiem – Krzyżem upamiętniającym miejsce śmierci ks. mjr. Ignacego Skorupki. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.08.2024 Szef BBN: Konieczna reforma systemu dowodzenia – Był czas, kiedy los frontu na Ukrainie był bardzo poważnie zagrożony przełamaniem z powodu silnego braku amunicji, braku wsparcia dla pakietu pomocowego w Kongresie USA, bardzo poważnego natarcia ze strony rosyjskiej. Wyjście z tego klinczu i przegłosowanie amerykańskiej pomocy w wymiarze 40–60 mld dolarów może wydłużać horyzont ewentualnego ataku ze strony Rosji z trzech do czterech lat czyli o 12 miesięcy – prognozował Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera podczas wywiadu dla stacji Polsat News. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.08.2024 Szef BBN: Konieczna reforma systemu dowodzenia – Był czas, kiedy los frontu na Ukrainie był bardzo poważnie zagrożony przełamaniem z powodu silnego braku amunicji, braku wsparcia dla pakietu pomocowego w Kongresie USA, bardzo poważnego natarcia ze strony rosyjskiej. Wyjście z tego klinczu i przegłosowanie amerykańskiej pomocy w wymiarze 40–60 mld dolarów może wydłużać horyzont ewentualnego ataku ze strony Rosji z trzech do czterech lat czyli o 12 miesięcy – prognozował Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera podczas wywiadu dla stacji Polsat News. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.08.2024 Obchody Święta Wojska Polskiego Dziś – na pamiątkę zwycięskiej Bitwy Warszawskiej w 1920 r. – obchodzimy święto Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej. Wygrana polskiego wojska pod wodzą Marszałka Józefa Piłsudskiego miała decydujące znaczenie dla losów wojny polsko–bolszewickiej – zadecydowała o zachowaniu niepodległości kraju i uchroniła Europę Zachodnią przed komunistyczną rewolucją. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.08.2024 Obchody Święta Wojska Polskiego Dziś – na pamiątkę zwycięskiej Bitwy Warszawskiej w 1920 r. – obchodzimy święto Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej. Wygrana polskiego wojska pod wodzą Marszałka Józefa Piłsudskiego miała decydujące znaczenie dla losów wojny polsko–bolszewickiej – zadecydowała o zachowaniu niepodległości kraju i uchroniła Europę Zachodnią przed komunistyczną rewolucją. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.08.2024 Nowelizacja ustaw w celu usprawnienia działań Sił Zbrojnych RP podpisana Prezydent RP Andrzej Duda podpisał nowelizację ustawy w celu usprawnienia działań Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej, Policji oraz Straży Granicznej na wypadek zagrożenia bezpieczeństwa państwa. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.08.2024 Nowelizacja ustaw w celu usprawnienia działań Sił Zbrojnych RP podpisana Prezydent RP Andrzej Duda podpisał nowelizację ustawy w celu usprawnienia działań Sił Zbrojnych Rzeczypospolitej Polskiej, Policji oraz Straży Granicznej na wypadek zagrożenia bezpieczeństwa państwa. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>22.08.2024 Szef BBN: Narodowa Rezerwa Amunicyjna to dobry ruch Biuro Bezpieczeństwa Narodowego miało wiedzę o tym, że taki projekt powstaje, bo tego procesu nikt nie ukrywał – mówił minister Jacek Siewiera w TVN24, odnosząc się do informacji o produkcji amunicji przez polskie firmy w ramach rządowego programu „Narodowa Rezerwa Amunicyjna” powołanej przez poprzedni rząd Mateusza Morawieckiego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>22.08.2024 Szef BBN: Narodowa Rezerwa Amunicyjna to dobry ruch Biuro Bezpieczeństwa Narodowego miało wiedzę o tym, że taki projekt powstaje, bo tego procesu nikt nie ukrywał – mówił minister Jacek Siewiera w TVN24, odnosząc się do informacji o produkcji amunicji przez polskie firmy w ramach rządowego programu „Narodowa Rezerwa Amunicyjna” powołanej przez poprzedni rząd Mateusza Morawieckiego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>24.08.2024 Kijów. Prezydent RP na uroczystościach z okazji 33. rocznicy Niepodległości Ukrainy Prezydent Andrzej Duda złożył wizytę w Kijowie, gdzie wziął udział w uroczystościach z okazji 33. rocznicy Niepodległości Ukrainy. – Wasz dzień niepodległości to w pewnym sensie także święto niepodległości całej Europy Środkowej. Bowiem bez niepodległej Ukrainy trudno myśleć o niepodległej i bezpiecznej Polsce, Litwie czy innych krajach naszego regionu – mówił polski przywódca podczas głównych uroczystości na Placu Sofijskim. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>24.08.2024 Kijów. Prezydent RP na uroczystościach z okazji 33. rocznicy Niepodległości Ukrainy Prezydent Andrzej Duda złożył wizytę w Kijowie, gdzie wziął udział w uroczystościach z okazji 33. rocznicy Niepodległości Ukrainy. – Wasz dzień niepodległości to w pewnym sensie także święto niepodległości całej Europy Środkowej. Bowiem bez niepodległej Ukrainy trudno myśleć o niepodległej i bezpiecznej Polsce, Litwie czy innych krajach naszego regionu – mówił polski przywódca podczas głównych uroczystości na Placu Sofijskim. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>28.08.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na targach obronnych 3 września 2024 r. (wtorek) o godz. 12.00 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda złoży wizytę na XXXII Międzynarodowym Salonie Przemysłu Obronnego w Kielcach. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>28.08.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na targach obronnych 3 września 2024 r. (wtorek) o godz. 12.00 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda złoży wizytę na XXXII Międzynarodowym Salonie Przemysłu Obronnego w Kielcach. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>01.09.2024 Uroczystość upamiętnienia Bohaterskich Obrońców Westerplatte Westerplatte stało się dla nas, Polaków, symbolem żołnierskiej odwagi, determinacji i gotowości przelania krwi za Ojczyznę. To szczególne miejsce rokrocznie przypomina całemu światu o agresji hitlerowskich Niemiec, której jako pierwsze zbrojnie przeciwstawiło się państwo polskie. Przypomina także o całej tragedii II wojny światowej – największej w dziejach naszej Ojczyzny, Europy i świata – zapoczątkowanej właśnie atakiem na Polskę - napisał Prezydent RP w liście skierowanym do uczestników uroczystości upamiętnienia Bohaterskich Obrońców Westerplatte w 85. rocznicę wybuchu II wojny światowej. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>01.09.2024 Uroczystość upamiętnienia Bohaterskich Obrońców Westerplatte Westerplatte stało się dla nas, Polaków, symbolem żołnierskiej odwagi, determinacji i gotowości przelania krwi za Ojczyznę. To szczególne miejsce rokrocznie przypomina całemu światu o agresji hitlerowskich Niemiec, której jako pierwsze zbrojnie przeciwstawiło się państwo polskie. Przypomina także o całej tragedii II wojny światowej – największej w dziejach naszej Ojczyzny, Europy i świata – zapoczątkowanej właśnie atakiem na Polskę - napisał Prezydent RP w liście skierowanym do uczestników uroczystości upamiętnienia Bohaterskich Obrońców Westerplatte w 85. rocznicę wybuchu II wojny światowej. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>02.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Szefowie MON i BBN zaprezentują katalog eksportowych rozwiązań polskiego przemysłu zbrojeniowego We wtorek, 3 września 2024 r. o godz. 11.15, na Międzynarodowym Salonie Przemysłu Obronnego w Kielcach, Wicepremier – Minister Obrony Narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz oraz Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera zaprezentują katalog z ofertą eksportową polskich firm zbrojeniowych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>02.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Szefowie MON i BBN zaprezentują katalog eksportowych rozwiązań polskiego przemysłu zbrojeniowego We wtorek, 3 września 2024 r. o godz. 11.15, na Międzynarodowym Salonie Przemysłu Obronnego w Kielcach, Wicepremier – Minister Obrony Narodowej Władysław Kosiniak-Kamysz oraz Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera zaprezentują katalog z ofertą eksportową polskich firm zbrojeniowych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>03.09.2024 Polish Defence and Security Equipment Catalogue Pierwszego dnia XXXII edycji Międzynarodowego Salonu Przemysłu Obronnego w Kielcach Minister Obrony Narodowej, Wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz oraz Szef BBN Minister Jacek Siewiera zaprezentowali wydawnictwo "Polish Defence and Security Equipment Catalogue". Katalog przygotowany został przez Biuro Bezpieczeństwa Narodowego, we współpracy z Ministerstwem Obrony Narodowej oraz firmami krajowego sektora obronnego. Celem katalogu jest wsparcie promocji polskiego przemysłu zbrojeniowego na rynkach międzynarodowych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>03.09.2024 Polish Defence and Security Equipment Catalogue Pierwszego dnia XXXII edycji Międzynarodowego Salonu Przemysłu Obronnego w Kielcach Minister Obrony Narodowej, Wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz oraz Szef BBN Minister Jacek Siewiera zaprezentowali wydawnictwo "Polish Defence and Security Equipment Catalogue". Katalog przygotowany został przez Biuro Bezpieczeństwa Narodowego, we współpracy z Ministerstwem Obrony Narodowej oraz firmami krajowego sektora obronnego. Celem katalogu jest wsparcie promocji polskiego przemysłu zbrojeniowego na rynkach międzynarodowych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>03.09.2024 XXXII Międzynarodowy Salon Przemysłu Obronnego w Kielcach Prezydent RP Andrzej Duda odwiedził XXXII Międzynarodowy Salon Przemysłu Obronnego w Kielcach. Otwierając targi, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP podkreślił, że podniesienie poziomu wydatków obronnych i uczynienie armii państw NATO naprawdę silnymi spowoduje, że nie będzie kolejnej wojny światowej. Prezydentowi podczas targów towarzyszył Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>03.09.2024 XXXII Międzynarodowy Salon Przemysłu Obronnego w Kielcach Prezydent RP Andrzej Duda odwiedził XXXII Międzynarodowy Salon Przemysłu Obronnego w Kielcach. Otwierając targi, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP podkreślił, że podniesienie poziomu wydatków obronnych i uczynienie armii państw NATO naprawdę silnymi spowoduje, że nie będzie kolejnej wojny światowej. Prezydentowi podczas targów towarzyszył Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>04.09.2024 Szef BBN na Forum w Karpaczu: unijny fundusz dla państw flanki wschodniej warunkuje pogłębienie integracji Jak długo Bruksela nie zdiagnozuje właściwie zagrożenia w ramach 12 państw flanki wschodniej i nie stworzy funduszu na zakup wspólnego sprzętu dla nich do operacji połączonych, tak długo nie może być mowy o pogłębionej integracji europejskiej, bo byłaby ona kosztem Polski – ocenił szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>04.09.2024 Szef BBN na Forum w Karpaczu: unijny fundusz dla państw flanki wschodniej warunkuje pogłębienie integracji Jak długo Bruksela nie zdiagnozuje właściwie zagrożenia w ramach 12 państw flanki wschodniej i nie stworzy funduszu na zakup wspólnego sprzętu dla nich do operacji połączonych, tak długo nie może być mowy o pogłębionej integracji europejskiej, bo byłaby ona kosztem Polski – ocenił szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>04.09.2024 Szef BBN na Forum w Karpaczu: UE powinna inwestować w sprawdzone rozwiązania obronne, struktury natowskie UE powinna inwestować w sprawdzone rozwiązania obronne, struktury natowskie - powiedział w środę podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera, zapytany o budowę armii europejskiej. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>04.09.2024 Szef BBN na Forum w Karpaczu: UE powinna inwestować w sprawdzone rozwiązania obronne, struktury natowskie UE powinna inwestować w sprawdzone rozwiązania obronne, struktury natowskie - powiedział w środę podczas Forum Ekonomicznego w Karpaczu szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera, zapytany o budowę armii europejskiej. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>05.09.2024 Polsko–Litewskie Forum Biznesowe Sektora Obronnego z udziałem Prezydentów Polski i Litwy Prezydent Rzeczpospolitej Polskiej Andrzej Duda wraz z Prezydentem Republiki Litewskiej Gitanasem Nausėdą otworzyli dziś rano Polsko–Litewskie Forum Biznesowe Sektora Obronnego. W obecności Prezydentów odbyła się także ceremonia podpisania szeregu porozumień o współpracy w dziedzinie cyberbezpieczeństwa i przemysłów obronnych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>05.09.2024 Polsko–Litewskie Forum Biznesowe Sektora Obronnego z udziałem Prezydentów Polski i Litwy Prezydent Rzeczpospolitej Polskiej Andrzej Duda wraz z Prezydentem Republiki Litewskiej Gitanasem Nausėdą otworzyli dziś rano Polsko–Litewskie Forum Biznesowe Sektora Obronnego. W obecności Prezydentów odbyła się także ceremonia podpisania szeregu porozumień o współpracy w dziedzinie cyberbezpieczeństwa i przemysłów obronnych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>06.09.2024 Szef BBN: informacja, że w aktach dot. Rubcowa nie było nic ważnego - niewystarczająca Informacja o tym, że w aktach z polskiego śledztwa dot. Pawła Rubcowa nie było nic ważnego wydaje się daleko niewystarczająca - podkreślił szef BBN Jacek Siewiera. Jak dodał, oficer wywiadu traktuje tego typu akta, jako źródło "niezwykłej wiedzy". Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>06.09.2024 Szef BBN: informacja, że w aktach dot. Rubcowa nie było nic ważnego - niewystarczająca Informacja o tym, że w aktach z polskiego śledztwa dot. Pawła Rubcowa nie było nic ważnego wydaje się daleko niewystarczająca - podkreślił szef BBN Jacek Siewiera. Jak dodał, oficer wywiadu traktuje tego typu akta, jako źródło "niezwykłej wiedzy". Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>06.09.2024 Nagrody specjalne Prezydenta RP i Szefa BBN na kieleckich targach obronnych Ostatniego dnia XXXII Międzynarodowego Salonu Przemysłu Obronnego w Kielcach zastępca szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego gen. broni Dariusz Łukowski wręczył nagrodę Prezydenta RP Andrzeja Dudy dla najlepszych produktów służących podnoszeniu poziomu bezpieczeństwa żołnierzy Sił Zbrojnych RP, a także nagrodę Szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacka Siewiery za innowacyjność i wykorzystanie nowych technologii dla bezpieczeństwa. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>06.09.2024 Nagrody specjalne Prezydenta RP i Szefa BBN na kieleckich targach obronnych Ostatniego dnia XXXII Międzynarodowego Salonu Przemysłu Obronnego w Kielcach zastępca szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego gen. broni Dariusz Łukowski wręczył nagrodę Prezydenta RP Andrzeja Dudy dla najlepszych produktów służących podnoszeniu poziomu bezpieczeństwa żołnierzy Sił Zbrojnych RP, a także nagrodę Szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacka Siewiery za innowacyjność i wykorzystanie nowych technologii dla bezpieczeństwa. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>10.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Udział Prezydenta RP w uroczystościach pogrzebowych dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza 12 września 2024 r. (czwartek) o godz. 11:00 w Katedrze Polowej Wojska Polskiego Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda weźmie udział w ceremonii pogrzebowej śp. gen. bryg. Jana Kazimierza Kruszewskiego – dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza. Prochy generała na początku września 2024 r. sprowadzono do Ojczyzny. Związane z tym uroczystości są częścią obchodów 100-lecia powołania Korpusu Ochrony Pogranicza. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>10.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Udział Prezydenta RP w uroczystościach pogrzebowych dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza 12 września 2024 r. (czwartek) o godz. 11:00 w Katedrze Polowej Wojska Polskiego Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda weźmie udział w ceremonii pogrzebowej śp. gen. bryg. Jana Kazimierza Kruszewskiego – dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza. Prochy generała na początku września 2024 r. sprowadzono do Ojczyzny. Związane z tym uroczystości są częścią obchodów 100-lecia powołania Korpusu Ochrony Pogranicza. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>12.09.2024 Szef BBN o sytuacji za wschodnią granicą: Rozejm będzie działał na korzyść Federacji Rosyjskiej "Ukraińcy chcą trwałego, stabilnego, gwarantowanego przez wspólnotę międzynarodową pokoju, a nie rozejmu, bo ten będzie działał na korzyść Federacji Rosyjskiej" – mówił o sytuacji za wschodnią granicą Szef BBN Jacek Siewiera, gość "Rozmowy Piaseckiego” w TVN24. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>12.09.2024 Szef BBN o sytuacji za wschodnią granicą: Rozejm będzie działał na korzyść Federacji Rosyjskiej "Ukraińcy chcą trwałego, stabilnego, gwarantowanego przez wspólnotę międzynarodową pokoju, a nie rozejmu, bo ten będzie działał na korzyść Federacji Rosyjskiej" – mówił o sytuacji za wschodnią granicą Szef BBN Jacek Siewiera, gość "Rozmowy Piaseckiego” w TVN24. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>12.09.2024 Uroczystości pogrzebowe dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza Prezydent Andrzej Duda wziął udział w ceremonii ponownego pochówku śp. gen. Jana Kazimierza Kruszewskiego – dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza w latach 1930-1939, którego prochy na początku września sprowadzono z Francji do Polski. Jest to element obchodzonego w tym roku 100-lecia powołania Korpusu Ochrony Pogranicza. Obchody zostały objęte Honorowym Patronatem Prezydenta RP. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>12.09.2024 Uroczystości pogrzebowe dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza Prezydent Andrzej Duda wziął udział w ceremonii ponownego pochówku śp. gen. Jana Kazimierza Kruszewskiego – dowódcy Korpusu Ochrony Pogranicza w latach 1930-1939, którego prochy na początku września sprowadzono z Francji do Polski. Jest to element obchodzonego w tym roku 100-lecia powołania Korpusu Ochrony Pogranicza. Obchody zostały objęte Honorowym Patronatem Prezydenta RP. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.09.2024 Szef BBN: Prezydent na bieżąco informowany o sytuacji powodziowej Prezydent Andrzej Duda jest na bieżąco informowany o sytuacji powodziowej, także w nocy; odbiera meldunki dotyczące przebiegu zdarzeń – przekazał na briefingu Szef BBN Jacek Siewiera. Poinformował, że w BBN w trybie ciągłym dyżuruje służba operacyjna. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.09.2024 Szef BBN: Prezydent na bieżąco informowany o sytuacji powodziowej Prezydent Andrzej Duda jest na bieżąco informowany o sytuacji powodziowej, także w nocy; odbiera meldunki dotyczące przebiegu zdarzeń – przekazał na briefingu Szef BBN Jacek Siewiera. Poinformował, że w BBN w trybie ciągłym dyżuruje służba operacyjna. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.09.2024 Prezydent rozmawiał z Komendantem Głównym Państwowej Straży Pożarnej Prezydent Andrzej Duda rozmawiał dziś z Komendantem Głównym Państwowej Straży Pożarnej nadbrygadierem Mariuszem Feltynowskim. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.09.2024 Prezydent rozmawiał z Komendantem Głównym Państwowej Straży Pożarnej Prezydent Andrzej Duda rozmawiał dziś z Komendantem Głównym Państwowej Straży Pożarnej nadbrygadierem Mariuszem Feltynowskim. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Briefing prasowy Szefa BBN w Raciborzu Dziś, 16 września 2024 r. o godz. 16.00, na terenie zapory czołowej Zbiornika Racibórz odbędzie się briefing Szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego ministra Jacka Siewiery. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Briefing prasowy Szefa BBN w Raciborzu Dziś, 16 września 2024 r. o godz. 16.00, na terenie zapory czołowej Zbiornika Racibórz odbędzie się briefing Szefa Biura Bezpieczeństwa Narodowego ministra Jacka Siewiery. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.09.2024 Racibórz. Szef BBN o inwestycjach strategicznych w odpowiedzi na zagrożenia powodziowe Na polecenie Prezydenta przyjechałem tutaj, do Raciborza, by odebrać komplet informacji związanych z tym w jakim stanie znajduje się zbiornik Racibórz Dolny i na jakim etapie są przygotowania do przeciwdziałania fali, której spodziewamy się w najbliższym czasie – mówił na briefingu Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.09.2024 Racibórz. Szef BBN o inwestycjach strategicznych w odpowiedzi na zagrożenia powodziowe Na polecenie Prezydenta przyjechałem tutaj, do Raciborza, by odebrać komplet informacji związanych z tym w jakim stanie znajduje się zbiornik Racibórz Dolny i na jakim etapie są przygotowania do przeciwdziałania fali, której spodziewamy się w najbliższym czasie – mówił na briefingu Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>17.09.2024 Szef BBN: W najbliższych godzinach pierwszy transport humanitarny "W najbliższych godzinach w wyniku działań Prezydenta RP i Pani Prezydentowej do jednej z miejscowości na Dolnym Śląsku zostanie skierowana pierwsza pomoc humanitarna: 18 ton wody pitnej, żywności, środków higienicznych, których tam brakuje" – zapowiedział dziś w Polsat News Szef BBN Jacek Siewiera, który na polecenie Prezydenta RP – Zwierzchnika Sił Zbrojnych przebywa na terenach objętych zniszczeniami w wyniku powodzi. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>17.09.2024 Szef BBN: W najbliższych godzinach pierwszy transport humanitarny "W najbliższych godzinach w wyniku działań Prezydenta RP i Pani Prezydentowej do jednej z miejscowości na Dolnym Śląsku zostanie skierowana pierwsza pomoc humanitarna: 18 ton wody pitnej, żywności, środków higienicznych, których tam brakuje" – zapowiedział dziś w Polsat News Szef BBN Jacek Siewiera, który na polecenie Prezydenta RP – Zwierzchnika Sił Zbrojnych przebywa na terenach objętych zniszczeniami w wyniku powodzi. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>17.09.2024 Prezydent o sytuacji powodziowej w południowo-zachodniej Polsce Prezydent RP Andrzej Duda zapowiedział, że uda się niezwłocznie na tereny objęte powodzią, kiedy zakończy się okres niebezpieczeństwa, bo – jak podkreślił – teraz jego obecność w tamtym rejonie odciągałaby uwagę ratowników. Zaapelował też o pomoc dla mieszkańców południowego zachodu Polski. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>17.09.2024 Prezydent o sytuacji powodziowej w południowo-zachodniej Polsce Prezydent RP Andrzej Duda zapowiedział, że uda się niezwłocznie na tereny objęte powodzią, kiedy zakończy się okres niebezpieczeństwa, bo – jak podkreślił – teraz jego obecność w tamtym rejonie odciągałaby uwagę ratowników. Zaapelował też o pomoc dla mieszkańców południowego zachodu Polski. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>17.09.2024 Posiedzenie Rady ds. Samorządu o sytuacji powodziowej Prezydent Andrzej Duda wziął udział w posiedzeniu Rady ds. Samorządu Terytorialnego. Tematem spotkania była sytuacja powodziowa – możliwości współpracy i wsparcia na poziomie samorządu. Jak przekazał Prezydent, obecnie Szef BBN realizuje na jego polecenie rekonesans na obszarach objętych powodzią. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>17.09.2024 Posiedzenie Rady ds. Samorządu o sytuacji powodziowej Prezydent Andrzej Duda wziął udział w posiedzeniu Rady ds. Samorządu Terytorialnego. Tematem spotkania była sytuacja powodziowa – możliwości współpracy i wsparcia na poziomie samorządu. Jak przekazał Prezydent, obecnie Szef BBN realizuje na jego polecenie rekonesans na obszarach objętych powodzią. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>18.09.2024 Szef BBN: Budowa zbiorników retencyjnych musi być elementem konsensusu w strategii bezpieczeństwa narodowego Trzeba ocenić wymiar szkód, jakie spowodowała powódź i ocenić koszty budowy zbiorników retencyjnych. I odpowiedzieć sobie na pytanie, jaką cenę jesteśmy w stanie zaakceptować, a które zalania są niedopuszczalne i te zbiorniki wybudować. Musi być to element konsensusu w strategii bezpieczeństwa narodowego – powiedział Szef BBN Jacek Siewiera w Radiu RMF FM. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>18.09.2024 Szef BBN: Budowa zbiorników retencyjnych musi być elementem konsensusu w strategii bezpieczeństwa narodowego Trzeba ocenić wymiar szkód, jakie spowodowała powódź i ocenić koszty budowy zbiorników retencyjnych. I odpowiedzieć sobie na pytanie, jaką cenę jesteśmy w stanie zaakceptować, a które zalania są niedopuszczalne i te zbiorniki wybudować. Musi być to element konsensusu w strategii bezpieczeństwa narodowego – powiedział Szef BBN Jacek Siewiera w Radiu RMF FM. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>19.09.2024 Szef BBN: W piątek wizyta Prezydenta na terenach dotkniętych powodzią Jest plan wizyty Prezydenta na terenach dotkniętych powodzią tak, by nie ingerować w pracę służb ratunkowych, by nie zaburzać działań ratowniczych. Plan takiej wizyty przewidziany jest na Dolnym Śląsku w piątek od wczesnych godzin porannych – powiedział Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>19.09.2024 Szef BBN: W piątek wizyta Prezydenta na terenach dotkniętych powodzią Jest plan wizyty Prezydenta na terenach dotkniętych powodzią tak, by nie ingerować w pracę służb ratunkowych, by nie zaburzać działań ratowniczych. Plan takiej wizyty przewidziany jest na Dolnym Śląsku w piątek od wczesnych godzin porannych – powiedział Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>20.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na terenach dotkniętych powodzią Dziś, 20 września 2024 r., Prezydent RP Andrzej Duda złoży wizytę na terenach zniszczonych przez powódź w województwie dolnośląskim oraz opolskim. Prezydent spotka się m.in. z przedstawicielami służb biorących udział w akcjach ratowniczych, wojska oraz władz samorządowych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>20.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na terenach dotkniętych powodzią Dziś, 20 września 2024 r., Prezydent RP Andrzej Duda złoży wizytę na terenach zniszczonych przez powódź w województwie dolnośląskim oraz opolskim. Prezydent spotka się m.in. z przedstawicielami służb biorących udział w akcjach ratowniczych, wojska oraz władz samorządowych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>20.09.2024 Prezydent Andrzej Duda w miejscowościach zniszczonych przez powódź Prezydent RP Andrzej Duda złożył wizytę w Lądku–Zdroju oraz Głuchołazach – miejscowościach zniszczonych przez powódź. Andrzej Duda zapoznał się ze skalą zniszczeń, rozmawiał z mieszkańcami oraz przedstawicielami lokalnych władz i służb mundurowych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>20.09.2024 Prezydent Andrzej Duda w miejscowościach zniszczonych przez powódź Prezydent RP Andrzej Duda złożył wizytę w Lądku–Zdroju oraz Głuchołazach – miejscowościach zniszczonych przez powódź. Andrzej Duda zapoznał się ze skalą zniszczeń, rozmawiał z mieszkańcami oraz przedstawicielami lokalnych władz i służb mundurowych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>21.09.2024 Szef BBN o walce z klęską żywiołową na południu Polski Szef BBN Jacek Siewiera wystawił ocenę "dostateczną plus" państwu za działania w fazie przygotowawczej do powodzi; "cztery plus" za ratowanie życia i mienia mieszkańców, a "pięć minus" za usuwanie bezpośrednich skutków powodzi. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>21.09.2024 Szef BBN o walce z klęską żywiołową na południu Polski Szef BBN Jacek Siewiera wystawił ocenę "dostateczną plus" państwu za działania w fazie przygotowawczej do powodzi; "cztery plus" za ratowanie życia i mienia mieszkańców, a "pięć minus" za usuwanie bezpośrednich skutków powodzi. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>24.09.2024 Szef BBN: Prezydent RP będzie bacznie obserwował proces odbudowy terenów powodziowych Prezydent jednoznacznie deklaruje, że będzie systematycznie udawał się na tereny zniszczone przez powódź, po to, by zapoznawać się na bieżąco z zakończeniem fazy usuwania bezpośrednich skutków powodzi, a także procesem odbudowy – mówił w "Faktach po faktach" Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>24.09.2024 Szef BBN: Prezydent RP będzie bacznie obserwował proces odbudowy terenów powodziowych Prezydent jednoznacznie deklaruje, że będzie systematycznie udawał się na tereny zniszczone przez powódź, po to, by zapoznawać się na bieżąco z zakończeniem fazy usuwania bezpośrednich skutków powodzi, a także procesem odbudowy – mówił w "Faktach po faktach" Szef BBN Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>26.09.2024 Wystąpienie Prezydenta RP na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ "Świat nie może sobie pozwolić na to, aby Rada Bezpieczeństwa nie była w stanie wywiązać się ze swoich zobowiązań wynikających z Karty. Potrzebujemy organu skutecznego, przejrzystego, reprezentatywnego i odpowiedzialnego" – mówił Prezydent RP Andrzej Duda podczas debaty na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>26.09.2024 Wystąpienie Prezydenta RP na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ "Świat nie może sobie pozwolić na to, aby Rada Bezpieczeństwa nie była w stanie wywiązać się ze swoich zobowiązań wynikających z Karty. Potrzebujemy organu skutecznego, przejrzystego, reprezentatywnego i odpowiedzialnego" – mówił Prezydent RP Andrzej Duda podczas debaty na forum Rady Bezpieczeństwa ONZ. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>30.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP na Warsaw Security Forum We wtorek, 1 października 2024 r., ok. godz. 14:00, Prezydent RP Andrzej Duda weźmie udział w konferencji Warsaw Security Forum (Hotel DoubleTree by Hilton, ul. Skalnicowa 21, Warszawa). Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>30.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP na Warsaw Security Forum We wtorek, 1 października 2024 r., ok. godz. 14:00, Prezydent RP Andrzej Duda weźmie udział w konferencji Warsaw Security Forum (Hotel DoubleTree by Hilton, ul. Skalnicowa 21, Warszawa). Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>30.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN na Warsaw Security Forum Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera weźmie udział w konferencji Warsaw Security Forum (Hotel DoubleTree by Hilton, ul. Skalnicowa 21, Warszawa). Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>30.09.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN na Warsaw Security Forum Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera weźmie udział w konferencji Warsaw Security Forum (Hotel DoubleTree by Hilton, ul. Skalnicowa 21, Warszawa). Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>01.10.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP na inauguracji roku akademickiego w WAT W środę, 2 października 2024 r., o godz. 10:00, Prezydent RP Andrzej Duda weźmie udział w uroczystej inauguracji roku akademickiego 2024/2025 w Wojskowej Akademii Technicznej (Klub WAT, ul. gen. Sylwestra Kaliskiego 25a, Warszawa). Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>01.10.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP na inauguracji roku akademickiego w WAT W środę, 2 października 2024 r., o godz. 10:00, Prezydent RP Andrzej Duda weźmie udział w uroczystej inauguracji roku akademickiego 2024/2025 w Wojskowej Akademii Technicznej (Klub WAT, ul. gen. Sylwestra Kaliskiego 25a, Warszawa). Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>01.10.2024 Szef BBN na WSF: Polska, UE i NATO nie mogą stracić z oczu fundamentalnego zagrożenia Polska, UE i NATO, mimo kryzysów, nie mogą stracić z oczu fundamentalnego zagrożenia ze Wschodu – podkreślił we wtorek szef BBN Jacek Siewiera podczas Warsaw Security Forum. Decydując się m.in. na rekordowe wydatki na obronność, budujemy potencjał, ale wysiłek ten musi być długookresowy – zaznaczył. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>01.10.2024 Szef BBN na WSF: Polska, UE i NATO nie mogą stracić z oczu fundamentalnego zagrożenia Polska, UE i NATO, mimo kryzysów, nie mogą stracić z oczu fundamentalnego zagrożenia ze Wschodu – podkreślił we wtorek szef BBN Jacek Siewiera podczas Warsaw Security Forum. Decydując się m.in. na rekordowe wydatki na obronność, budujemy potencjał, ale wysiłek ten musi być długookresowy – zaznaczył. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>01.10.2024 Prezydent RP na Warsaw Security Forum: potrzebne odważne decyzje polityczne w zakresie odbudowy potencjału obronnego "Powinniśmy skupić się na dwóch zadaniach. Po pierwsze, na tym, jak pomóc Ukrainie wygrać wojnę, a po drugie – jak wzmocnić nasze własne zdolności, aby móc zapewnić naszym państwom bezpieczeństwo i stabilny rozwój". Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>01.10.2024 Prezydent RP na Warsaw Security Forum: potrzebne odważne decyzje polityczne w zakresie odbudowy potencjału obronnego "Powinniśmy skupić się na dwóch zadaniach. Po pierwsze, na tym, jak pomóc Ukrainie wygrać wojnę, a po drugie – jak wzmocnić nasze własne zdolności, aby móc zapewnić naszym państwom bezpieczeństwo i stabilny rozwój". Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>01.10.2024 Szef BBN: Rosja chce rewizji światowego porządku – W sprawie broni atomowej nie kopiujmy fatalnych praktyk Kremla – mówi Szef BBN Jacek Siewiera w wywiadzie dla „Rzeczpospolitej” Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>01.10.2024 Szef BBN: Rosja chce rewizji światowego porządku – W sprawie broni atomowej nie kopiujmy fatalnych praktyk Kremla – mówi Szef BBN Jacek Siewiera w wywiadzie dla „Rzeczpospolitej” Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>02.10.2024 Szef BBN: zagrożenia wymagają ofensywnych technologii w obszarze cyber Szef BBN Jacek Siewiera ocenił w środę, że zagrożenia, z jakimi będziemy mieli do czynienia, wymagają rozpoczęcia prac nad wykorzystaniem ofensywnych technologii w obszarze cyber. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>02.10.2024 Szef BBN: zagrożenia wymagają ofensywnych technologii w obszarze cyber Szef BBN Jacek Siewiera ocenił w środę, że zagrożenia, z jakimi będziemy mieli do czynienia, wymagają rozpoczęcia prac nad wykorzystaniem ofensywnych technologii w obszarze cyber. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>02.10.2024 Inauguracja roku akademickiego w Wojskowej Akademii Technicznej Wierzę, że rozpoczynający się właśnie rok akademicki zaowocuje przygotowaniem kolejnego pokolenia oficerów, którzy po ukończeniu Wojskowej Akademii Technicznej będą służyć na odpowiedzialnych stanowiskach w polskich Siłach Zbrojnych – mówił Prezydent Andrzej Duda podczas uroczystej inauguracji roku akademickiego 2024/2025. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>02.10.2024 Inauguracja roku akademickiego w Wojskowej Akademii Technicznej Wierzę, że rozpoczynający się właśnie rok akademicki zaowocuje przygotowaniem kolejnego pokolenia oficerów, którzy po ukończeniu Wojskowej Akademii Technicznej będą służyć na odpowiedzialnych stanowiskach w polskich Siłach Zbrojnych – mówił Prezydent Andrzej Duda podczas uroczystej inauguracji roku akademickiego 2024/2025. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>02.10.2024 Minister Siewiera: Polska prowadzi trudną grę o uzyskanie właściwego miejsca w NATO "Niestety, na skutek wewnątrzkrajowych napięć politycznych wszystkie kadrowe próby umocnienia naszej pozycji w NATO, które podejmowaliśmy w ostatnim czasie, nie zakończyły się sukcesem. (...) Wierzę, że z przyjściem nowego sekretarza generalnego pewna pula możliwości otworzy się na nowo i będzie uwzględniała kluczową rolę największego państwa na wschodniej flance" – ocenił Szef BBN Jacek Siewiera w rozmowie z "Gazetą Polską". Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>02.10.2024 Minister Siewiera: Polska prowadzi trudną grę o uzyskanie właściwego miejsca w NATO "Niestety, na skutek wewnątrzkrajowych napięć politycznych wszystkie kadrowe próby umocnienia naszej pozycji w NATO, które podejmowaliśmy w ostatnim czasie, nie zakończyły się sukcesem. (...) Wierzę, że z przyjściem nowego sekretarza generalnego pewna pula możliwości otworzy się na nowo i będzie uwzględniała kluczową rolę największego państwa na wschodniej flance" – ocenił Szef BBN Jacek Siewiera w rozmowie z "Gazetą Polską". Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>10.10.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Szefa BBN na wschodniej granicy RP W piątek, 11 października 2024 roku Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera złoży wizytę na granicy polsko-białoruskiej, gdzie zapozna się z aktualną sytuacją bezpieczeństwa. Minister spotka się z przedstawicielami służb odpowiedzialnych za zabezpieczenie wschodniej granicy RP i sprawdzi stan prac nad wzmocnieniem infrastruktury granicznej na odcinku z Białorusią. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>10.10.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Szefa BBN na wschodniej granicy RP W piątek, 11 października 2024 roku Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera złoży wizytę na granicy polsko-białoruskiej, gdzie zapozna się z aktualną sytuacją bezpieczeństwa. Minister spotka się z przedstawicielami służb odpowiedzialnych za zabezpieczenie wschodniej granicy RP i sprawdzi stan prac nad wzmocnieniem infrastruktury granicznej na odcinku z Białorusią. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>10.10.2024 Szef BBN: Dziś kluczem jest bardzo uporządkowana praca nad strukturą i architekturą nowej armii "Dziś kluczem jest bardzo uporządkowana praca nad strukturą i architekturą nowej armii, jaką Polska zaczęła budować, nad dorobkiem, który w ubiegłych latach został zgromadzony" – mówił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera w TV Republika, komentując sytuację bezpieczeństwa w związku z wojną w Ukrainie. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>10.10.2024 Szef BBN: Dziś kluczem jest bardzo uporządkowana praca nad strukturą i architekturą nowej armii "Dziś kluczem jest bardzo uporządkowana praca nad strukturą i architekturą nowej armii, jaką Polska zaczęła budować, nad dorobkiem, który w ubiegłych latach został zgromadzony" – mówił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera w TV Republika, komentując sytuację bezpieczeństwa w związku z wojną w Ukrainie. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>11.10.2024 Szef BBN na granicy polsko-białoruskiej. Wzmacnianie zabezpieczeń to "dowód ciągłości myśli strategicznej państwa" "Po raz pierwszy możecie państwo udokumentować wzmocnienia inżynieryjne, które stanowią skonsumowanie doświadczeń tych trzech lat prób rozginania, forsowania tej bariery na wiele różnych sposobów, wykonywanych również w ostatnich miesiącach" - zwrócił się do dziennikarzy Szef BBN Jacek Siewiera, który w piątek na granicy z Białorusią w Połowcach (Podlaskie) spotkał się ze służbami oraz wojskiem i przyglądał się wzmacnianiu znajdującej się na tam zapory. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>11.10.2024 Szef BBN na granicy polsko-białoruskiej. Wzmacnianie zabezpieczeń to "dowód ciągłości myśli strategicznej państwa" "Po raz pierwszy możecie państwo udokumentować wzmocnienia inżynieryjne, które stanowią skonsumowanie doświadczeń tych trzech lat prób rozginania, forsowania tej bariery na wiele różnych sposobów, wykonywanych również w ostatnich miesiącach" - zwrócił się do dziennikarzy Szef BBN Jacek Siewiera, który w piątek na granicy z Białorusią w Połowcach (Podlaskie) spotkał się ze służbami oraz wojskiem i przyglądał się wzmacnianiu znajdującej się na tam zapory. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.10.2024 Ułatwienie powrotu do służby w Policji i Straży Granicznej 14 października 2024 r. Prezydent RP Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 1 października 2024 r. o zmianie niektórych ustaw w związku z utworzeniem oddziałów o profilu mundurowym oraz ułatwieniem powrotu do służby w Policji i Straży Granicznej. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.10.2024 Ułatwienie powrotu do służby w Policji i Straży Granicznej 14 października 2024 r. Prezydent RP Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 1 października 2024 r. o zmianie niektórych ustaw w związku z utworzeniem oddziałów o profilu mundurowym oraz ułatwieniem powrotu do służby w Policji i Straży Granicznej. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.10.2024 Dyplomy stypendialne dla podopiecznych Fundacji Dorastaj z Nami W Belwederze Para Prezydencka wręczyła dyplomy stypendialne dzieciom poległych lub rannych żołnierzy, funkcjonariuszy i pracowników służb publicznych – podopiecznym Fundacji Dorastaj z Nami. Dzięki inicjatywie fundacji rodziców poległych, zmarłych lub rannych w trakcie wykonywania obowiązków służbowych otrzymują regularną pomoc psychologiczną, edukacyjną, wsparcie finansowe oraz przygotowane są do wejścia w dorosłe życie i na rynek pracy. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.10.2024 Dyplomy stypendialne dla podopiecznych Fundacji Dorastaj z Nami W Belwederze Para Prezydencka wręczyła dyplomy stypendialne dzieciom poległych lub rannych żołnierzy, funkcjonariuszy i pracowników służb publicznych – podopiecznym Fundacji Dorastaj z Nami. Dzięki inicjatywie fundacji rodziców poległych, zmarłych lub rannych w trakcie wykonywania obowiązków służbowych otrzymują regularną pomoc psychologiczną, edukacyjną, wsparcie finansowe oraz przygotowane są do wejścia w dorosłe życie i na rynek pracy. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>16.10.2024 Rozmowa Prezydenta RP z Sekretarzem Generalnym NATO Prezydent RP Andrzej Duda dziś wieczorem rozmawiał telefonicznie z nowym Sekretarzem Generalnym NATO Markiem Rutte. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>16.10.2024 Rozmowa Prezydenta RP z Sekretarzem Generalnym NATO Prezydent RP Andrzej Duda dziś wieczorem rozmawiał telefonicznie z nowym Sekretarzem Generalnym NATO Markiem Rutte. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>18.10.2024 List Prezydenta RP z okazji 30-lecia Restytucji Prawosławnego Ordynariatu Wojska Polskiego Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>18.10.2024 List Prezydenta RP z okazji 30-lecia Restytucji Prawosławnego Ordynariatu Wojska Polskiego Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>18.10.2024 Nowe rozwiązania zachęcające do zatrudniania żołnierzy pełniących czynną służbę wojskową w WOT i AR 17 października 2024 r. Prezydent RP Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 1 października 2024 r. o zmianie niektórych ustaw w celu wsparcia przedsiębiorców zatrudniających żołnierzy Obrony Terytorialnej lub żołnierzy Aktywnej Rezerwy. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>18.10.2024 Nowe rozwiązania zachęcające do zatrudniania żołnierzy pełniących czynną służbę wojskową w WOT i AR 17 października 2024 r. Prezydent RP Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 1 października 2024 r. o zmianie niektórych ustaw w celu wsparcia przedsiębiorców zatrudniających żołnierzy Obrony Terytorialnej lub żołnierzy Aktywnej Rezerwy. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>23.10.2024 Seul. Szef BBN rozmawiał z doradcą ds. bezpieczeństwa narodowego Korei Południowej Przebywający w Seulu szef BBN Jacek Siewiera rozmawiał w środę ze swoim południowokoreańskim odpowiednikiem Shin Won-Sikiem o bieżących wydarzenia związanych z wojną na Ukrainie, w tym możliwym wsparciu Korei Płd. dla Kijowa oraz polsko-koreańskiej współpracy zbrojeniowej. Dyskusja obejmowała również niepokojące informacje dotyczące współpracy Korei Płn. z Rosją i ewentualnej obecności żołnierzy północnokoreańskich na terytorium Federacji Rosyjskiej. Obie strony wymieniły aktualną wiedzę dotyczącą danych wywiadowczych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>23.10.2024 Seul. Szef BBN rozmawiał z doradcą ds. bezpieczeństwa narodowego Korei Południowej Przebywający w Seulu szef BBN Jacek Siewiera rozmawiał w środę ze swoim południowokoreańskim odpowiednikiem Shin Won-Sikiem o bieżących wydarzenia związanych z wojną na Ukrainie, w tym możliwym wsparciu Korei Płd. dla Kijowa oraz polsko-koreańskiej współpracy zbrojeniowej. Dyskusja obejmowała również niepokojące informacje dotyczące współpracy Korei Płn. z Rosją i ewentualnej obecności żołnierzy północnokoreańskich na terytorium Federacji Rosyjskiej. Obie strony wymieniły aktualną wiedzę dotyczącą danych wywiadowczych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>24.10.2024 Prezydenci Polski i Republiki Korei rozmawiają o współpracy wojskowej i gospodarczej W kolejnym dniu wizyty w Republice Korei Prezydent RP Andrzej Duda spotkał się z Prezydentem Republiki Korei Yoon Suk–yeolem. Czwartkowa rozmowa dotyczyła m.in. współpracy gospodarczej i wojskowej. Prezydent Andrzej Duda wyraził nadzieję, że "wkrótce będą ogłoszone kolejne dobre informacje, jeśli chodzi o współpracę militarną – myślę o współpracy przemysłów zbrojeniowych", związane z polonizacją sprzętu. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>24.10.2024 Prezydenci Polski i Republiki Korei rozmawiają o współpracy wojskowej i gospodarczej W kolejnym dniu wizyty w Republice Korei Prezydent RP Andrzej Duda spotkał się z Prezydentem Republiki Korei Yoon Suk–yeolem. Czwartkowa rozmowa dotyczyła m.in. współpracy gospodarczej i wojskowej. Prezydent Andrzej Duda wyraził nadzieję, że "wkrótce będą ogłoszone kolejne dobre informacje, jeśli chodzi o współpracę militarną – myślę o współpracy przemysłów zbrojeniowych", związane z polonizacją sprzętu. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>25.10.2024 Wizyta Prezydenta RP w koreańskich zakładach zbrojeniowych Ostatniego dnia wizyty w Republice Korei Prezydent Andrzej Duda odwiedził zakłady Hyundai Rotem i Hanwha Aerospace, realizujące kontrakty na sprzęt dla polskich sił zbrojnych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>25.10.2024 Wizyta Prezydenta RP w koreańskich zakładach zbrojeniowych Ostatniego dnia wizyty w Republice Korei Prezydent Andrzej Duda odwiedził zakłady Hyundai Rotem i Hanwha Aerospace, realizujące kontrakty na sprzęt dla polskich sił zbrojnych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>27.10.2024 Wywiad Prezydenta RP dla The Sunday Times Jeśli bezpieczeństwo moich Rodaków ma być zapewnione przez to, że na nowo powstanie "żelazna kurtyna", to trudno, powstanie żelazna kurtyna, byle byśmy my byli po jej wolnej stronie – mówił Prezydent Andrzej Duda w wywiadzie dla The Sunday Times. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>27.10.2024 Wywiad Prezydenta RP dla The Sunday Times Jeśli bezpieczeństwo moich Rodaków ma być zapewnione przez to, że na nowo powstanie "żelazna kurtyna", to trudno, powstanie żelazna kurtyna, byle byśmy my byli po jej wolnej stronie – mówił Prezydent Andrzej Duda w wywiadzie dla The Sunday Times. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>29.10.2024 Szef BBN: Niepokoi brak systemowych zmian w kierowaniu obroną państwa Prezydencki projekt ustawy o działaniach organów władzy państwowej na wypadek zewnętrznego zagrożenia bezpieczeństwa państwa nadal nie jest procedowany. "Państwo nadal nie wyciąga wniosków, mimo że Prezydent – Zwierzchnik Sił Zbrojnych, Premier podróżują do kraju ogarniętego wojną. Wakowanie tego stanowiska – nie tylko na skutek śmierci, ale również braku łączności, kontaktu z różnych powodów – nie jest scenariuszem, który mieści nam się w głowie" – akcentował Szef BBN Jacek Siewiera w "Kropce nad i". Jak dodał, nie został skorygowany system kierowania i dowodzenia, więc pewne rozwiązania leżą na stole i to moment, by podjąć działania. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>29.10.2024 Szef BBN: Niepokoi brak systemowych zmian w kierowaniu obroną państwa Prezydencki projekt ustawy o działaniach organów władzy państwowej na wypadek zewnętrznego zagrożenia bezpieczeństwa państwa nadal nie jest procedowany. "Państwo nadal nie wyciąga wniosków, mimo że Prezydent – Zwierzchnik Sił Zbrojnych, Premier podróżują do kraju ogarniętego wojną. Wakowanie tego stanowiska – nie tylko na skutek śmierci, ale również braku łączności, kontaktu z różnych powodów – nie jest scenariuszem, który mieści nam się w głowie" – akcentował Szef BBN Jacek Siewiera w "Kropce nad i". Jak dodał, nie został skorygowany system kierowania i dowodzenia, więc pewne rozwiązania leżą na stole i to moment, by podjąć działania. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>31.10.2024 Szef BBN odpowiada na zarzuty gen. Stróżyka: ten dobór słów jest zapewne celowy Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>31.10.2024 Szef BBN odpowiada na zarzuty gen. Stróżyka: ten dobór słów jest zapewne celowy Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>06.11.2024 Szef BBN: dziś najważniejsze aktywa, jakie kształtują środowisko bezpieczeństwa i relacje transatlantyckie między Warszawą a Waszyngtonem, leżą w ręku Prezydenta "Warto mieć świadomość, że dziś najważniejsze aktywa Rzeczypospolitej, jakie kształtują środowisko bezpieczeństwa i relacje transatlantyckie między Warszawą a Waszyngtonem, leżą w ręku Prezydenta Andrzeja Dudy. Warto, by rząd i stronnictwa polityczne właściwie zrozumiały tę wagę, bo od tego naprawdę zależy nasze bezpieczeństwo" – mówił w stacji radiowej RMF FM Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>06.11.2024 Szef BBN: dziś najważniejsze aktywa, jakie kształtują środowisko bezpieczeństwa i relacje transatlantyckie między Warszawą a Waszyngtonem, leżą w ręku Prezydenta "Warto mieć świadomość, że dziś najważniejsze aktywa Rzeczypospolitej, jakie kształtują środowisko bezpieczeństwa i relacje transatlantyckie między Warszawą a Waszyngtonem, leżą w ręku Prezydenta Andrzeja Dudy. Warto, by rząd i stronnictwa polityczne właściwie zrozumiały tę wagę, bo od tego naprawdę zależy nasze bezpieczeństwo" – mówił w stacji radiowej RMF FM Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>07.11.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, na wniosek Ministra Obrony Narodowej, mianował 12 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie oraz admiralski. Akty mianowania zostaną wręczone przez Prezydenta RP 10 listopada 2024 r., w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>07.11.2024 Awanse generalskie w Siłach Zbrojnych RP Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych RP Andrzej Duda, na podstawie art. 134 ust. 5 Konstytucji Rzeczypospolitej Polskiej, na wniosek Ministra Obrony Narodowej, mianował 12 oficerów Wojska Polskiego na stopnie generalskie oraz admiralski. Akty mianowania zostaną wręczone przez Prezydenta RP 10 listopada 2024 r., w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>07.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP wręczy awanse generalskie W przeddzień Narodowego Święta Niepodległości,10 listopada 2024 r. (niedziela) o godz. 19.00 w Pałacu Prezydenckim odbędzie się uroczystość wręczenia oficerom i funkcjonariuszom nominacji generalskich oraz admiralskiej przez Prezydenta RP Andrzeja Dudę. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>07.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent RP wręczy awanse generalskie W przeddzień Narodowego Święta Niepodległości,10 listopada 2024 r. (niedziela) o godz. 19.00 w Pałacu Prezydenckim odbędzie się uroczystość wręczenia oficerom i funkcjonariuszom nominacji generalskich oraz admiralskiej przez Prezydenta RP Andrzeja Dudę. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>07.11.2024 Szef BBN: Warszawa w relacjach z Waszyngtonem powinna być aktywna i użyć do tego wszystkich narzędzi Lęk i krytyka wyboru, jakiego dokonali Amerykanie przez elity europejskie jest przeciwskuteczna. Warszawa w relacjach z Waszyngtonem powinna być aktywna i użyć do tego wszystkich narzędzi. Te narzędzia są po stronie Prezydenta. Dobrze, żeby stronnictwa polityczne to zrozumiały – powiedział w TVN24 Szef BBN Jacek Siewiera, komentując zwycięstwo Donalda Trumpa w amerykańskich wyborach prezydenckich. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>07.11.2024 Szef BBN: Warszawa w relacjach z Waszyngtonem powinna być aktywna i użyć do tego wszystkich narzędzi Lęk i krytyka wyboru, jakiego dokonali Amerykanie przez elity europejskie jest przeciwskuteczna. Warszawa w relacjach z Waszyngtonem powinna być aktywna i użyć do tego wszystkich narzędzi. Te narzędzia są po stronie Prezydenta. Dobrze, żeby stronnictwa polityczne to zrozumiały – powiedział w TVN24 Szef BBN Jacek Siewiera, komentując zwycięstwo Donalda Trumpa w amerykańskich wyborach prezydenckich. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>08.11.2024 Szef BBN: Wygrana Trumpa będzie miała wpływ na porządek świata To jest moment, w którym o roli Polski na arenie europejskiej będzie decydować przede wszystkim aktywność naszej polityki, nasze zdolności wykorzystania tej sytuacji; czuję szanse, jakie się z tym wiążą – mówił w Trójce Szef BBN Jacek Siewiera, odnosząc się do wygranej Donalda Trumpa w amerykańskich wyborach prezydenckich. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>08.11.2024 Szef BBN: Wygrana Trumpa będzie miała wpływ na porządek świata To jest moment, w którym o roli Polski na arenie europejskiej będzie decydować przede wszystkim aktywność naszej polityki, nasze zdolności wykorzystania tej sytuacji; czuję szanse, jakie się z tym wiążą – mówił w Trójce Szef BBN Jacek Siewiera, odnosząc się do wygranej Donalda Trumpa w amerykańskich wyborach prezydenckich. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.11.2024 Awanse generalskie w Państwowej Straży Pożarnej i Policji Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda nadał stopnie generalskie trzem oficerom Państwowej Straży Pożarnej oraz trzem oficerom Policji. Wręczenie nominacji odbędzie się w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości,10 listopada 2024 r. w Pałacu Prezydenckim. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.11.2024 Awanse generalskie w Państwowej Straży Pożarnej i Policji Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda nadał stopnie generalskie trzem oficerom Państwowej Straży Pożarnej oraz trzem oficerom Policji. Wręczenie nominacji odbędzie się w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości,10 listopada 2024 r. w Pałacu Prezydenckim. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>10.11.2024 Nominacje generalskie w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości W przeddzień Narodowego Święta Niepodległości Prezydent Andrzej Duda wręczył w Pałacu Prezydenckim nominacje generalskie żołnierzom Wojska Polskiego, a także funkcjonariuszom Policji i Państwowej Straży Pożarnej. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>10.11.2024 Nominacje generalskie w przeddzień Narodowego Święta Niepodległości W przeddzień Narodowego Święta Niepodległości Prezydent Andrzej Duda wręczył w Pałacu Prezydenckim nominacje generalskie żołnierzom Wojska Polskiego, a także funkcjonariuszom Policji i Państwowej Straży Pożarnej. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>11.11.2024 Polska pomoc dla Ukrainy Polska zajmuje pierwsze miejsce (w stosunku do PKB) wśród wszystkich państw, które zaangażowały się w pomoc Ukrainie. Polskie wsparcie jako pierwsze dotarło na ukraiński front w znaczących ilościach. To my przekazaliśmy największą liczbę ciężkiego uzbrojenia. Polska jest też w czołówce państw, które – w liczbach bezwzględnych – przyjęły najwięcej uchodźców. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>11.11.2024 Polska pomoc dla Ukrainy Polska zajmuje pierwsze miejsce (w stosunku do PKB) wśród wszystkich państw, które zaangażowały się w pomoc Ukrainie. Polskie wsparcie jako pierwsze dotarło na ukraiński front w znaczących ilościach. To my przekazaliśmy największą liczbę ciężkiego uzbrojenia. Polska jest też w czołówce państw, które – w liczbach bezwzględnych – przyjęły najwięcej uchodźców. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>11.11.2024 Szef BBN: 13 listopada oficjalne otwarcie bazy antyrakietowej w Redzikowie Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera poinformował w poniedziałek, że 13 listopada nastąpi oficjalne otwarcie bazy antyrakietowej w Redzikowie (woj. pomorskie). Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>11.11.2024 Szef BBN: 13 listopada oficjalne otwarcie bazy antyrakietowej w Redzikowie Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera poinformował w poniedziałek, że 13 listopada nastąpi oficjalne otwarcie bazy antyrakietowej w Redzikowie (woj. pomorskie). Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>11.11.2024 Obchody Narodowego Święta Niepodległości Obchodzone dziś Narodowe Święto Niepodległości to dla Polaków jedno z najważniejszych świąt państwowych. W 1918 r., po 123 latach zaborów – niewoli naznaczonej walką, cierpieniem i wysiłkiem wielu pokoleń Polek i Polaków – nasz kraj odzyskał suwerenność. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>11.11.2024 Obchody Narodowego Święta Niepodległości Obchodzone dziś Narodowe Święto Niepodległości to dla Polaków jedno z najważniejszych świąt państwowych. W 1918 r., po 123 latach zaborów – niewoli naznaczonej walką, cierpieniem i wysiłkiem wielu pokoleń Polek i Polaków – nasz kraj odzyskał suwerenność. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>12.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Otwarcie bazy przeciwrakietowej w Redzikowie W środę, 13 listopada 2024 r. o godz. 13.00 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda weźmie udział w otwarciu amerykańskiej bazy przeciwrakietowej Aegis Ashore w Redzikowie. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>12.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Otwarcie bazy przeciwrakietowej w Redzikowie W środę, 13 listopada 2024 r. o godz. 13.00 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda weźmie udział w otwarciu amerykańskiej bazy przeciwrakietowej Aegis Ashore w Redzikowie. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>13.11.2024 Otwarcie amerykańskiej bazy Aegis Ashore w Redzikowie Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda wziął udział w otwarciu amerykańskiej bazy Aegis Ashore w Redzikowie (woj. pomorskie), będącej częścią systemu obrony przeciwrakietowej NATO. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>13.11.2024 Otwarcie amerykańskiej bazy Aegis Ashore w Redzikowie Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda wziął udział w otwarciu amerykańskiej bazy Aegis Ashore w Redzikowie (woj. pomorskie), będącej częścią systemu obrony przeciwrakietowej NATO. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>13.11.2024 Spotkanie Prezydenta RP z Sekretarzem Generalnym NATO O zwiększeniu produkcji militarnej w Europie, konieczności przedłużenia rurociągów NATO do krajów wschodniej flanki i warunkach przekazania Ukrainie kolejnych polskich myśliwców rozmawiał dziś Andrzej Duda z Sekretarzem Generalnym NATO Markiem Rutte. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>13.11.2024 Spotkanie Prezydenta RP z Sekretarzem Generalnym NATO O zwiększeniu produkcji militarnej w Europie, konieczności przedłużenia rurociągów NATO do krajów wschodniej flanki i warunkach przekazania Ukrainie kolejnych polskich myśliwców rozmawiał dziś Andrzej Duda z Sekretarzem Generalnym NATO Markiem Rutte. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>15.11.2024 Zmiany w przeciwdziałaniu rozpowszechnianiu w internecie treści o charakterze terrorystycznym W dniu 15 listopada 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał: Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>15.11.2024 Zmiany w przeciwdziałaniu rozpowszechnianiu w internecie treści o charakterze terrorystycznym W dniu 15 listopada 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał: Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>18.11.2024 Prezydent dla CNN: Rosja nie odważy się zaatakować silnego Sojuszu Północnoatlantyckiego Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>18.11.2024 Prezydent dla CNN: Rosja nie odważy się zaatakować silnego Sojuszu Północnoatlantyckiego Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>19.11.2024 Prezydent RP podpisał nowelę ustaw o ochronie przeciwpożarowej i OSP W dniu 18 listopada 2024r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 11 października 2024 r. o zmianie ustawy o ochronie przeciwpożarowej oraz ustawy o ochotniczych strażach pożarnych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>19.11.2024 Prezydent RP podpisał nowelę ustaw o ochronie przeciwpożarowej i OSP W dniu 18 listopada 2024r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 11 października 2024 r. o zmianie ustawy o ochronie przeciwpożarowej oraz ustawy o ochotniczych strażach pożarnych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>19.11.2024 Andrzej Duda z wizytą w Jordanii. Polsko-jordańska współpraca wojskowa Prezydent Andrzej Duda przebywa z wizytą w Jordańskim Królestwie Haszymidzkim. Jego rozmowy z Jego Królewską Mością Abdullahem II Ibn Al Husseinem dotyczą współpracy bilateralnej i wojskowej oraz spraw bezpieczeństwa w kontekście konfliktu na Bliskim Wschodzie oraz rosyjskiej agresji na Ukrainę. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>19.11.2024 Andrzej Duda z wizytą w Jordanii. Polsko-jordańska współpraca wojskowa Prezydent Andrzej Duda przebywa z wizytą w Jordańskim Królestwie Haszymidzkim. Jego rozmowy z Jego Królewską Mością Abdullahem II Ibn Al Husseinem dotyczą współpracy bilateralnej i wojskowej oraz spraw bezpieczeństwa w kontekście konfliktu na Bliskim Wschodzie oraz rosyjskiej agresji na Ukrainę. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>20.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN zapozna się ze stanem bezpieczeństwa morskich inwestycji strategicznych 21 listopada br. (czwartek) w Świnoujściu Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera zapozna się ze stanem bezpieczeństwa morskiej infrastruktury krytycznej oraz realizacją inwestycji strategicznych w regionie. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>20.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN zapozna się ze stanem bezpieczeństwa morskich inwestycji strategicznych 21 listopada br. (czwartek) w Świnoujściu Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera zapozna się ze stanem bezpieczeństwa morskiej infrastruktury krytycznej oraz realizacją inwestycji strategicznych w regionie. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>21.11.2024 Szef BBN: Nasze bezpieczeństwo jest oparte o gospodarkę morską Szef BBN Jacek Siewiera prowadził w Świnoujściu rekonesans zabezpieczenia infrastruktury krytycznej, terminala LNG i gazociągu Baltic Pipe. Inwestycje w infrastrukturę portową są kluczowe i dla bezpieczeństwa energetycznego Polski, i przyjęcia ewentualnej pomocy sojuszniczej dla zabezpieczenia wschodniej flanki NATO - mówił. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>21.11.2024 Szef BBN: Nasze bezpieczeństwo jest oparte o gospodarkę morską Szef BBN Jacek Siewiera prowadził w Świnoujściu rekonesans zabezpieczenia infrastruktury krytycznej, terminala LNG i gazociągu Baltic Pipe. Inwestycje w infrastrukturę portową są kluczowe i dla bezpieczeństwa energetycznego Polski, i przyjęcia ewentualnej pomocy sojuszniczej dla zabezpieczenia wschodniej flanki NATO - mówił. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>26.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent na święcie Marynarki Wojennej RP 28 listopada br. (czwartek) o godz. 11:30 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w uroczystych obchodach Święta Marynarki Wojennej RP w Gdyni. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>26.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent na święcie Marynarki Wojennej RP 28 listopada br. (czwartek) o godz. 11:30 Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w uroczystych obchodach Święta Marynarki Wojennej RP w Gdyni. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>27.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent na obchodach Dnia Podchorążego 29 listopada 2024 roku (piątek) o godz. 17:00 na dziedzińcu Belwederu Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w apelu z okazji Dnia Podchorążego oraz 194. rocznicy wybuchu Powstania Listopadowego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>27.11.2024 ZAPOWIEDŹ: Prezydent na obchodach Dnia Podchorążego 29 listopada 2024 roku (piątek) o godz. 17:00 na dziedzińcu Belwederu Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda weźmie udział w apelu z okazji Dnia Podchorążego oraz 194. rocznicy wybuchu Powstania Listopadowego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>27.11.2024 Spotkanie Prezydenta z polskim personelem Misji Unii Europejskiej w Armenii Ostatniego dnia wizyty w Armenii Prezydent Andrzej Duda wziął udział w patrolu w Paruyr Sevak, a także spotkał się z polskim personelem Misji Unii Europejskiej w Republice Armenii (EUMA), utworzonej w ramach wspólnej polityki bezpieczeństwa i obrony. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>27.11.2024 Spotkanie Prezydenta z polskim personelem Misji Unii Europejskiej w Armenii Ostatniego dnia wizyty w Armenii Prezydent Andrzej Duda wziął udział w patrolu w Paruyr Sevak, a także spotkał się z polskim personelem Misji Unii Europejskiej w Republice Armenii (EUMA), utworzonej w ramach wspólnej polityki bezpieczeństwa i obrony. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>28.11.2024 Jacek Siewiera: Morze Bałtyckie to wrota do bezpieczeństwa To jest wspaniała możliwość zacieśniania więzi z krajami, które mają podobną percepcję zagrożenia ze strony Rosji. Dobre zrozumienie z partnerami bałtyckimi i skandynawskimi daje nam silniejszy głos w UE czy NATO – powiedział w Radiu ZET Szef BBN Jacek Siewiera, komentując propozycję stworzenia wspólnej misji patrolowania wód Morza Bałtyckiego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>28.11.2024 Jacek Siewiera: Morze Bałtyckie to wrota do bezpieczeństwa To jest wspaniała możliwość zacieśniania więzi z krajami, które mają podobną percepcję zagrożenia ze strony Rosji. Dobre zrozumienie z partnerami bałtyckimi i skandynawskimi daje nam silniejszy głos w UE czy NATO – powiedział w Radiu ZET Szef BBN Jacek Siewiera, komentując propozycję stworzenia wspólnej misji patrolowania wód Morza Bałtyckiego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>28.11.2024 Gdynia. Święto Marynarki Wojennej z udziałem Prezydenta RP Prezydent Andrzej Duda wziął dziś udział w uroczystościach z okazji 106. rocznicy utworzenia Marynarki Wojennej RP. W tym roku po raz pierwszy obchody odbyły się 28 listopada – w dniu przyjęcia historycznej daty utworzenia marynarki przez Marszałka Józefa Piłsudskiego w 1918 roku. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>28.11.2024 Gdynia. Święto Marynarki Wojennej z udziałem Prezydenta RP Prezydent Andrzej Duda wziął dziś udział w uroczystościach z okazji 106. rocznicy utworzenia Marynarki Wojennej RP. W tym roku po raz pierwszy obchody odbyły się 28 listopada – w dniu przyjęcia historycznej daty utworzenia marynarki przez Marszałka Józefa Piłsudskiego w 1918 roku. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>29.11.2024 Uroczystość z okazji Dnia Podchorążego Prezydent RP, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda wziął udział w apelu z okazji Dnia Podchorążego oraz 194. rocznicy wybuchu Powstania Listopadowego. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>29.11.2024 Uroczystość z okazji Dnia Podchorążego Prezydent RP, Zwierzchnik Sił Zbrojnych Andrzej Duda wziął udział w apelu z okazji Dnia Podchorążego oraz 194. rocznicy wybuchu Powstania Listopadowego. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>02.12.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN na Barbórce Wyższego Urzędu Górniczego 3 grudnia br. (wtorek), o godz. 11:00 Szef BBN Jacek Siewiera weźmie udział w uroczystej akademii barbórkowej nadzoru górniczego, odbywającej się w Muzeum Śląskim w Katowicach (ul. T. Dobrowolskiego 1, Katowice). W trakcie uroczystości minister wręczy, w imieniu Prezydenta RP Andrzeja Dudy, odznaczenia państwowe. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>02.12.2024 ZAPOWIEDŹ: Szef BBN na Barbórce Wyższego Urzędu Górniczego 3 grudnia br. (wtorek), o godz. 11:00 Szef BBN Jacek Siewiera weźmie udział w uroczystej akademii barbórkowej nadzoru górniczego, odbywającej się w Muzeum Śląskim w Katowicach (ul. T. Dobrowolskiego 1, Katowice). W trakcie uroczystości minister wręczy, w imieniu Prezydenta RP Andrzeja Dudy, odznaczenia państwowe. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>03.12.2024 Ustawa z podpisem Prezydenta RP W dniu 29 listopada 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał: Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>03.12.2024 Ustawa z podpisem Prezydenta RP W dniu 29 listopada 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał: Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>03.12.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na terenach zniszczonych przez powódź 4 grudnia 2024 roku (środa) Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda złoży wizytę na terenach zniszczonych podczas powodzi w województwie opolskim, gdzie spotka się z przedstawicielami służb mundurowych, wojska i władz samorządowych. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>03.12.2024 ZAPOWIEDŹ: Wizyta Prezydenta RP na terenach zniszczonych przez powódź 4 grudnia 2024 roku (środa) Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda złoży wizytę na terenach zniszczonych podczas powodzi w województwie opolskim, gdzie spotka się z przedstawicielami służb mundurowych, wojska i władz samorządowych. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>03.12.2024 Szef BBN: Wydobycie i branża górnicza są i pozostaną obszarem bezpieczeństwa państwa Wydobycie i branża górnicza to nadal jest i pozostanie obszar bezpieczeństwa tego państwa - mówił minister w Kancelarii Prezydenta RP, szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera do uczestników wtorkowych uroczystości barbórkowych Wyższego Urzędu Górniczego (WUG) w Katowicach. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>03.12.2024 Szef BBN: Wydobycie i branża górnicza są i pozostaną obszarem bezpieczeństwa państwa Wydobycie i branża górnicza to nadal jest i pozostanie obszar bezpieczeństwa tego państwa - mówił minister w Kancelarii Prezydenta RP, szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera do uczestników wtorkowych uroczystości barbórkowych Wyższego Urzędu Górniczego (WUG) w Katowicach. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>04.12.2024 Prezydent na terenach zniszczonych przez powódź Prezydent RP Andrzej Duda odwiedził dziś tereny zniszczone podczas wrześniowej powodzi w województwie opolskim. Złożył wizytę w Głuchołazach, Nysie i Bodzanowie, rozmawiał z przedstawicielami służb mundurowych, wojska i władz samorządowych. Prezydent dziękował wszystkim zaangażowanym w pomoc w usuwaniu skutków powodzi i wsparcie mieszkańców tych terenów. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>04.12.2024 Prezydent na terenach zniszczonych przez powódź Prezydent RP Andrzej Duda odwiedził dziś tereny zniszczone podczas wrześniowej powodzi w województwie opolskim. Złożył wizytę w Głuchołazach, Nysie i Bodzanowie, rozmawiał z przedstawicielami służb mundurowych, wojska i władz samorządowych. Prezydent dziękował wszystkim zaangażowanym w pomoc w usuwaniu skutków powodzi i wsparcie mieszkańców tych terenów. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.12.2024 Szef BBN o konsekwencjach upadku reżimu syryjskiego dla bezpieczeństwa Polski "Po fazie dynamicznych zdarzeń, które miały miejsce w ostatnich dniach w Syrii, każde państwo musi sobie zadać pytanie, jak ta sytuacja przekłada się na jego bezpośredni interes bezpieczeństwa" – mówił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera w TOK FM. "A ta perspektywa jest znacznie mniej optymistyczna niż to, co jest opisywane w wymiarze globalnym, dla dużych graczy" – podkreślił. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.12.2024 Szef BBN o konsekwencjach upadku reżimu syryjskiego dla bezpieczeństwa Polski "Po fazie dynamicznych zdarzeń, które miały miejsce w ostatnich dniach w Syrii, każde państwo musi sobie zadać pytanie, jak ta sytuacja przekłada się na jego bezpośredni interes bezpieczeństwa" – mówił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera w TOK FM. "A ta perspektywa jest znacznie mniej optymistyczna niż to, co jest opisywane w wymiarze globalnym, dla dużych graczy" – podkreślił. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.12.2024 Szef BBN: Rosja nie jest obecnie w stanie prowadzić działań na wielu teatrach Przewrót w Syrii, upadek reżimu jest wiadomością dla mocarstw globalnych, że Federacja Rosyjska - przy zaangażowaniu na Ukrainie - nie jest w stanie prowadzić operacji na wielu teatrach - ocenił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera. Podczas konferencji pt. "Wnioski z wojny w Ukrainie - wyposażenie i struktura polskiej armii oraz Obrony Cywilnej" mówił również o sytuacji w Syrii. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.12.2024 Szef BBN: Rosja nie jest obecnie w stanie prowadzić działań na wielu teatrach Przewrót w Syrii, upadek reżimu jest wiadomością dla mocarstw globalnych, że Federacja Rosyjska - przy zaangażowaniu na Ukrainie - nie jest w stanie prowadzić operacji na wielu teatrach - ocenił Szef Biura Bezpieczeństwa Narodowego Jacek Siewiera. Podczas konferencji pt. "Wnioski z wojny w Ukrainie - wyposażenie i struktura polskiej armii oraz Obrony Cywilnej" mówił również o sytuacji w Syrii. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.12.2024 Szef BBN: w Polsce powinien powstać resort zbrojeniowy Jesteśmy jako społeczeństwo gotowi, by wydawać ogromne pieniądze na zbrojenia, jeśli wiąże się to z dostawami nowych czołgów czy rakiet. Trudno jest jednak wyjaśnić społeczeństwu koszty wiążące się z przechowaniem amunicji czy szkoleniami — zauważył w poniedziałek szef BBN Jacek Siewiera. Jak zaznaczył, jest przekonany o potrzebie utworzenia w Polsce resortu zbrojeniowego, na kształt DAPA w Korei Płd. czy SSB w Turcji. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.12.2024 Szef BBN: w Polsce powinien powstać resort zbrojeniowy Jesteśmy jako społeczeństwo gotowi, by wydawać ogromne pieniądze na zbrojenia, jeśli wiąże się to z dostawami nowych czołgów czy rakiet. Trudno jest jednak wyjaśnić społeczeństwu koszty wiążące się z przechowaniem amunicji czy szkoleniami — zauważył w poniedziałek szef BBN Jacek Siewiera. Jak zaznaczył, jest przekonany o potrzebie utworzenia w Polsce resortu zbrojeniowego, na kształt DAPA w Korei Płd. czy SSB w Turcji. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>09.12.2024 Szef BBN o przewrocie w Syrii: z punktu widzenia Polski widzę tu wiele potencjalnych zagrożeń "Warto tu zwrócić uwagę na dwie kwestie – wymiar wojskowy i polityczny, gdyż w obu – mam wrażenie – optymizm związany z przekonaniem, iż jest to wielka porażka Federacji Rosyjskiej jest zbyt daleko idący. Taką formę optymizmu mogą zachowywać globalne mocarstwa" – podkreślił Szef BBN Jacek Siewiera w trakcie poniedziałkowego wydania programu "Fakty po faktach" na antenie TVN24. "Z punktu widzenia regionalnego bezpieczeństwa i interesów Polski, ja tu widzę wiele potencjalnych zagrożeń" – ocenił minister. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>09.12.2024 Szef BBN o przewrocie w Syrii: z punktu widzenia Polski widzę tu wiele potencjalnych zagrożeń "Warto tu zwrócić uwagę na dwie kwestie – wymiar wojskowy i polityczny, gdyż w obu – mam wrażenie – optymizm związany z przekonaniem, iż jest to wielka porażka Federacji Rosyjskiej jest zbyt daleko idący. Taką formę optymizmu mogą zachowywać globalne mocarstwa" – podkreślił Szef BBN Jacek Siewiera w trakcie poniedziałkowego wydania programu "Fakty po faktach" na antenie TVN24. "Z punktu widzenia regionalnego bezpieczeństwa i interesów Polski, ja tu widzę wiele potencjalnych zagrożeń" – ocenił minister. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>11.12.2024 Ustawa o finansowaniu działań zmierzających do zwiększenia zdolności produkcji amunicji z podpisem Prezydenta RP W dniu 9 grudnia 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 27 listopada 2024 r. o finansowaniu działań zmierzających do zwiększenia zdolności produkcji amunicji. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>11.12.2024 Ustawa o finansowaniu działań zmierzających do zwiększenia zdolności produkcji amunicji z podpisem Prezydenta RP W dniu 9 grudnia 2024 r. Prezydent Rzeczypospolitej Polskiej Andrzej Duda podpisał Ustawę z dnia 27 listopada 2024 r. o finansowaniu działań zmierzających do zwiększenia zdolności produkcji amunicji. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item><item><title>13.12.2024 Minister Jacek Siewiera: Ukraina powinna znaleźć się w NATO Ewentualność przyjęcia UA do NATO to proces wieloletni i wymagający jedności sojuszników. Dziś jej tu nie widać. Chociaż z perspektywy Polski jest konieczne, aby UA znalazła się w Sojuszu - podkreślił minister Jacek Siewiera, który był gościem porannej audycji "Bez Uników" w Programie 3 Polskiego Radia. Jak dodał, to co możemy uzyskać w 2025 r. to forma przerwania ognia w Ukrainie - Rosja się nie wycofa, a odbicie terytoriów, z uzbrojeniem, jakim dysponują Ukraińcy nie jest możliwe. Więcej</title><link>https://www.bbn.gov.pl/pl/wydarzenia</link><description>13.12.2024 Minister Jacek Siewiera: Ukraina powinna znaleźć się w NATO Ewentualność przyjęcia UA do NATO to proces wieloletni i wymagający jedności sojuszników. Dziś jej tu nie widać. Chociaż z perspektywy Polski jest konieczne, aby UA znalazła się w Sojuszu - podkreślił minister Jacek Siewiera, który był gościem porannej audycji "Bez Uników" w Programie 3 Polskiego Radia. Jak dodał, to co możemy uzyskać w 2025 r. to forma przerwania ognia w Ukrainie - Rosja się nie wycofa, a odbicie terytoriów, z uzbrojeniem, jakim dysponują Ukraińcy nie jest możliwe. Więcej</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 21:55:39 +0100</pubDate></item></channel></rss>